\assignementTitle{}{20}

{\bf Числом Кармайкла} будем называть всякое составное число $n$, которое удовлетворяет 
сравнению $b^{n} \equiv b {\pmod n}$ для всех целых $b$.

a) {\bf (4 балла)} Докажите, что число $n$ не является числом Кармайкла, если
делится на квадрат простого числа, т.е. существует $p \in \mathbb{P}$, 
что $n\ \vdots\ p^2$.

б) {\bf (8 баллов)} Докажите, что $n$ является числом Кармайкла, если для каждого 
его простого делителя $p$ выполнены следующие два условия:

\begin{itemize}
 \item[(1)] $n$ не делится на $p^2$;
 \item[(2)] $n-1$ делится на $p-1$.
\end{itemize}

в) {\bf (8 баллов)} Пусть $n$ --- натуральное число. Положим $p = 6n + 1$, $q = 12n + 1$ 
и $r = 18n + 1$. Докажите, что если $p, q, r$ --- простые числа, то 
произведение $p\cdot q\cdot r$ является числом Кармайкла.

\soultionSection

а) Так как $n$ --- число Кармайкла, то противоречие получится, если мы найдем такое целое $b$, для которого $b^n \not \equiv b \pmod n$. 
Пусть $b = p$, тогда $p^n \equiv p \pmod n \Longrightarrow p^n \equiv p \pmod {p^2}$. Противоречие, так как $p^n \equiv 0 \pmod {p^2}$, 
но $p \not \equiv 0 \pmod {p^2}$.  

б) Предположим, что $p$ --- простой делитель числа $n$, покажем тогда $b^n \equiv b \pmod p$. Если $b\ \vdots\ p$, 
то очевидно. Иначе, по малой теореме Ферма $b^{p-1} \equiv 1 \pmod p$. Пусть $n = (p-1)\cdot q + 1$, тогда 
$$b^n \equiv (b^{p-1})^q \cdot b \equiv b \pmod p.$$ 

Так как $n = p_1\cdot p_2\cdot \ldots \cdot p_k$, следовательно $b^n - b\ \vdots\ p_i$. Так как все $p_i$ различны, 
то $$b^n - b\ \vdots\ p_1\cdot p_2\cdot \ldots\cdot p_k = n.$$ Значит $n$ является числом Кармайкла.

в) Докажем, что выполняются свойства пункта (б). $$pqr - 1 = (18n + 1)(12n + 1)(6n + 1) - 1 = 18n(12n + 1)(6n + 1) + 18n(4n + 1)\ \vdots\ 18n.$$

$$pqr - 1 = (18n + 1)(12n + 1)(6n + 1) - 1 = 12n(18n + 1)(6n + 1) + 12n(9n + 2)\ \vdots\ 12n.$$

$$pqr - 1 = (18n + 1)(12n + 1)(6n + 1) - 1 = 6n(18n + 1)(12n + 1) + 6n(36n + 5)\ \vdots\ 6n.$$

\additionalCriteria
Отсутствуют.
